<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Tarea-4.xsl"?>
<recetas>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="fácil">
        <nombre>Pollo a la cerveza</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pollo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1,2 kg.</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebolla</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 pieza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebolleta</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 pieza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimiento rojo grande</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 pieza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimientos verdes tipo italiano</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Dientes de ajo</nombreIngrediente>
                <cantidad>4 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Zanahorias</nombreIngrediente>
                <cantidad>4 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Hojas de laurel</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cerveza</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/2 l.</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimienta negra recién molida y sal</nombreIngrediente>
                <cantidad>Al gusto</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite de oliva virgen extra</nombreIngrediente>
                <cantidad>50 ml</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Plantas aromáticas (opcional): Perejil, albahaca, tomillo, romero...
                </nombreIngrediente>
                <cantidad>1 pieza</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <calorias>306 kcal por 100g</calorias>
        <elaboración>
            <paso número="1">
                Calentamos un poquito de aceite virgen extra en una cazuela. No os paséis con el aceite pues la piel de
                pollo también va a soltar su grasa con lo que se cocinará en su propio jugo.
            </paso>
            <paso número="2">
                Añadimos los trozos de pollo y rehogamos durante unos 10 minutos hasta que el pollo cambie de color.
            </paso>
            <paso número="3">
                Si queréis que la salsa os quede espesa, podéis pasar el pollo por un poco de harina para dorarlo antes
                y así añadir parte de esa harina al aceite con el que vamos a cocinar el resto de los ingredientes.
            </paso>
            <paso número="4">
                Sacamos el pollo de la cazuela con ese color tan agradable y veremos que ha soltado parte de su jugo.
            </paso>
            <paso número="5">
                Retiramos el pollo a una fuente y reservamos. En la misma cazuela y el mismo aceite vamos a preparar
                nuestra base de verduras. Pelamos las cebollas, zanahorias, cebolletas y el ajo.
            </paso>
            <paso número="6">
                Lavamos los pimientos y picamos todos los ingredientes en juliana fina (tiras finas y alargadas de
                grosor lo más fino posible, 2 a 3 mm.), o en rodajas finas (en el caso de las zanahorias).
            </paso>
            <paso número="7">
                Calentamos el aceite con el jugo del pollo y añadimos primero la cebolla, cebolleta y ajo.
            </paso>
            <paso número="8">
                Rehogamos durante 2 ó 3 minutos a fuego medio-alto. Echamos el resto de ingredientes, pimientos y
                zanahorias.
            </paso>
            <paso número="9">
                Sofreímos todo unos 10 minutos a fuego lento en el mismo aceite donde hemos dorado el pollo.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>60 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Horno</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>http://www.recetasderechupete.com/pollo-a-la-cerveza-con-verduras/7899/</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="fácil">
        <nombre>Brócoli al vapor en microondas</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Brócoli</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 pieza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Especias al gusto</nombreIngrediente>
                <cantidad>Al gusto</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Sí, has leído bien, para hacer esta receta de brócoli al vapor en microondas solo necesitas
                reunir la cantidad de verdura que deseas cocinar y las especias que quieras emplear para condimentarla,
                si es que quieres hacerlo. Nosotros te recomendamos optar por la sencillez, como una pizca de sal y
                pimienta negra. Dicho esto, empezamos lavando la verdura y cortándola en árboles del mismo tamaño.
            </paso>
            <paso número="2">Coloca el brócoli en un recipiente apto para microondas y añade los condimentos. Es muy
                importante que los árboles sean de igual tamaño para lograr una cocción pareja. En cuanto a las
                especias, recuerda que puedes optar por las que quieras, como las mencionadas u otras más aromáticas,
                como curry, tomillo, romero, etc.
            </paso>
            <paso número="3">Tapa el recipiente y cocina el brócoli al microondas durante 4 minutos a máxima potencia.
                Al taparlo, la verdura suelta el agua que contiene y permita que se pueda cocinar al vapor, obteniendo
                un resultado igual al de una vaporera tradicional.
            </paso>
            <paso número="4">Comprueba que la verdura está hecha y sírvela de inmediato, sin nada más o con un chorrito
                de aceite de oliva por encima. Como decíamos al principio, esta receta de brócoli al vapor en microondas
                es perfecta para una cena ligera, para perder peso o para una guarnición rápida. Para seguir en la línea
                de los platos saludables, puedes utilizar este plato para complementar un salmón a la plancha, o una
                hamburguesa de quinoa, por ejemplo, si se sigue una alimentación vegana o vegetariana.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>10 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Microondas</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.recetasgratis.net/receta-de-brocoli-al-vapor-en-microondas-ligero-y-rapido-63818.html1
        </origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="entrante" dificultad="media">
        <nombre>Ensalada de queso y membrillo</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Lechuga</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Bolsa variada</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite de oliva virgen extra</nombreIngrediente>
                <cantidad>6 Cucharadas soperas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Queso feta</nombreIngrediente>
                <cantidad>150 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Vinagre</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 Cucharadas soperas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Uvas</nombreIngrediente>
                <cantidad>150 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Semillas de sésamo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharada sopera</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Tomates</nombreIngrediente>
                <cantidad>8 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Dulce de membrillo</nombreIngrediente>
                <cantidad>60 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimienta negra molida</nombreIngrediente>
                <cantidad>½ Cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Antes de empezar con la receta de la ensalada de uvas y membrillo, cabe destacar que el
                queso feta lo puedes sustituir por otro, aunque recomiendo que sea uno de sabor fuerte para que
                contraste con la uva y el membrillo. Dicho esto, lavamos las uvas. Si se quiere, podemos pelarlas, así
                como retirar las pepitas con un cuchillo pequeño, cortándolas por la mitad.
            </paso>
            <paso número="2">Troceamos con las manos las hojas de lechuga y las repartimos en los platos que vamos a
                utilizar para servir la ensalada de queso y membrillo.
            </paso>
            <paso número="3">Añadimos las uvas, los tomatitos, el queso y el membrillo cortados en dados. Qué buena
                pinta tiene esta ensalada de uvas, tan llena de color, ¿verdad?
            </paso>
            <paso número="4">Para hacer la vinagreta de la ensalada, tostamos las semillas de sésamo en una sartén sin
                aceite.
            </paso>
            <paso número="5">Cuando estén frías, las introducimos en un cuenco con el resto de los ingredientes de la
                vinagreta,
                añadimos una pizca de sal y pimienta y batimos enérgicamente con un tenedor o unas varillas hasta
                obtener una salsa emulsionada.
            </paso>
            <paso número="6">Aliñamos la ensalada de queso y membrillo con esta salsa vinagreta y servimos. Se trata de
                un plato realmente espectacular, digno de un menú gourmet y perfecto para fiestas propias del otoño y el
                invierno, como la Navidad, procedida del tradicional pavo relleno o pollo relleno. De hecho,
                recomendamos su preparación para despedir el año o dar la bienvenida al próximo, puesto que su contraste
                de sabores y texturas sorprenderá a todos los invitados. Y si quieres descubrir otras recetas fáciles y
                rápidas, además de sabrosas, pásate por mi blog La cocina de Catina.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>45 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Cuchillo</utensilio>
            <utensilio>Sartén</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>
            https://www.recetasgratis.net/receta-de-ensalada-de-queso-y-membrillo-con-vinagreta-de-sesamo-63834.html
        </origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="media">
        <nombre>Buseca criolla uruguaya</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Porotos de manteca</nombreIngrediente>
                <cantidad>250 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pulpa de Tomate</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Libra</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Porotos de garbanzo</nombreIngrediente>
                <cantidad>250 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Papa</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 Kilogramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Boniato Zanahoria</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Kilogramo</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Mondongo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Kilogramo</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimentón</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Pizca</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Patita de Cerdo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Kilogramo</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Adobo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Pizca</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Panceta</nombreIngrediente>
                <cantidad>200 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebolla</nombreIngrediente>
                <cantidad>5 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Agua</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 litro</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Morrones medianos</nombreIngrediente>
                <cantidad>3 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite</nombreIngrediente>
                <cantidad>Al gusto</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Dientes de Ajo</nombreIngrediente>
                <cantidad>4</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Para hacer este potaje deberemos empezar a trabajar desde la noche anterior. Coloca en
                remojo todos los porotos, en envases distintos de un día para otro.
            </paso>
            <paso número="2">El día de la preparación empezamos por cortar el mondongo en tiras. Luego ponemos esto en
                una olla profunda junto con los porotos, añadimos agua y dejamos hervir hasta que ambos ablanden y se
                sientan tiernos.
            </paso>
            <paso número="3">Mientras, ubicamos una olla grande y hacemos un sofrito con la cebolla picada finamente y
                un chorrito de aceite. Cuando la cebolla empiece a verse transparente, añadimos los morrones y esperamos
                un par de minutos antes de echar la panceta y las patitas de cerdo.
            </paso>
            <paso número="4">A continuación, condimenta el sofrito al gusto con las especias de la lista y luego
                incorpora el resto de la verdura cortada en cuadros pequeños, de unos 2 cm de diámetro.
                Dejamos pasar otro par de minutos y entonces agregamos los porotos y el mondongo ya cocidos.
            </paso>
            <paso número="5">Mezclamos bien todo los ingredientes en la olla y finalmente añadimos el litro de agua
                junto con la pulpa de tomate. Dejamos cocinar la buseca durante 30 minutos hasta que esté todo cocido y
                tierno.
            </paso>
            <paso número="6">Pasado este tiempo, lo mejor es dejar que el guiso repose unos minutos antes de servir. La
                buseca criolla uruguaya está deliciosa y se puede acompañar con un poco de arroz blanco.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>45 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Envases</utensilio>
            <utensilio>Cuchillos</utensilio>
            <utensilio>Ollas</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.recetasgratis.net/receta-de-buseca-criolla-uruguaya-61022.html</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="segundoPlato" dificultad="media">
        <nombre>Receta de Tortilla de patata y cebolla</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Patatas</nombreIngrediente>
                <cantidad>4 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite de oliva virgen extra</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 chorro</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebolla</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 pieza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Huevos</nombreIngrediente>
                <cantidad>5</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Para preparar la tortilla de patatas y cebolla para 4 personas, comenzamos pelando la
                cebolla. Luego, la cortamos en tiras y la freímos en una sartén con un chorrito de aceite de oliva.
                Sacamos y reservamos.
            </paso>
            <paso número="2">Mientras tanto, pelamos las patatas y las cortamos en láminas. Hecho esto, en la misma
                sartén en la que hemos frito la cebolla, añadimos un poquito más de aceite de oliva y freímos las
                patatas.
            </paso>
            <paso número="3">Cuando estén casi hechas, añadimos la cebolla de nuevo, mezclamos bien y dejamos freír
                juntas unos minutos. Sacamos, escurrimos el aceite sobrante y las ponemos en un bol amplio.
            </paso>
            <paso número="4">Para continuar con la preparación de la tortilla de patatas y cebolla para 4 personas,
                cascamos los huevos, los ponemos en un bol y los batimos ligeramente con un tenedor. Los añadimos a las
                patatas y la cebolla frita y mezclamos bien. Agregamos, también, una pizca de sal.
            </paso>
            <paso número="5">En una sartén que no se pegue, ponemos unas gotitas de aceite, distribuimos bien por la
                base y llevamos al fuego (no muy alto para evitar que se queme por fuera y esté cruda por dentro).
                Cuando esté caliente, añadimos la mezcla de patatas, cebolla y huevo.
            </paso>
            <paso número="6">Agitamos de vez en cuando la sartén con suavidad para que no se pegue la tortilla de
                patatas y cebolla a la base. Pasados unos minutos, retiramos del fuego y con ayuda de un plato damos la
                vuelta a la tortilla. Volvemos a poner en el fuego y la cuajamos por el otro lado.
                Si fuera necesario, volteamos una vez más hasta que esté cuajada en el centro.
            </paso>
            <paso número="7">Servimos la tortilla de patatas y cebolla para 4 personas, ¡y a disfrutar! Podemos
                acompañarla con una ensalada de pepino o una sopa de verduras y tendremos una comida completa. No
                olvides pinchar en el enlace y visitar mi blog Los dulces secretos de Cuca, donde encontrarás muchas más
                recetas fáciles, rápidas y deliciosas como esta.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>20 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Sarten</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>
            https://www.recetasgratis.net/receta-de-tortilla-de-patata-y-cebolla-para-4-personas-paso-a-paso-62571.html
        </origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="difícil">
        <nombre>Lentejas con jamón y patatas</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Lentejas cocidas</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Bote</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Patatas</nombreIngrediente>
                <cantidad>2</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Jamón serrano</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Trozo</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Laurel</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 hoja</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Comino</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Pizca</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimentón dulce</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Pizca</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite de oliva</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Chorro</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Agua</nombreIngrediente>
                <cantidad>Al gusto</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Para poder empezar a preparar la receta de lentejas con patatas y jamón, lo primero que
                debemos hacer es dejar listos los ingredientes. Para ello, pelamos las patatas, las lavamos y troceamos
                del mismo tamaño. Aunque nosotros nos hemos decantado por utilizar solo tres ingredientes principales,
                si lo deseas puedes añadir verduras como zanahoria y cebolla, e incluso pedazos de carne de ternera.
            </paso>
            <paso número="2">Cogemos una olla, agregamos las lentejas de bote, las patatas troceadas, el jamón y la hoja
                de laurel. Si decidimos añadir más ingredientes, incorpóralos también cortados del mismo tamaño que las
                papas.
            </paso>
            <paso número="3">Ahora, cubrimos los ingredientes con agua. Si quieres, puedes utilizar caldo de verduras o
                caldo de carne para potenciar el sabor de la receta de lentejas con jamón y patatas, aunque nosotros
                hemos preferido mantener el sabor y aroma del jamón. Cocinamos a fuego alto hasta que empiece a hervir
                el agua, en este punto bajamos la temperatura para cocinar las lentejas a fuego lento. En función del
                tipo de fuego, tardarán más o menos en hacerse. En mi caso, estuvieron listas en 30-35 minutos.

                Truco: Añade un chorrito de aceite y verás que quedan todavía más deliciosas.
            </paso>
            <paso número="4">Vamos removiendo de vez en cuando las lentejas con patatas y jamón para evitar que se
                queden pegadas o se quemen. Así mismo, si observamos que se quedan sin agua y todavía no están hechas,
                añadimos un poco más. Por otro lado, agregamos comino y pimentón dulce, u otras especias al gusto, y una
                pizca de sal. Pero, ¡ojo con la sal! El jamón serrano ya es suficiente salado, de manera que ten cuidado
                de no pasarte.
            </paso>
            <paso número="5">Cuando las lentejas con jamón y patatas estén listas, las servimos de inmediato para
                disfrutarlas calientes. Como ves, se trata de una receta sencilla pero sabrosa, que mantiene a la
                perfección el intenso sabor del jamón. Por supuesto, como decíamos, puedes agregar otros ingredientes
                como verduras, chorizo, etc. Si es así, no olvides dejar tu comentario para indicarnos cómo has adaptado
                la receta, ¡nos encanta ver cómo añadís vuestro toque personal a nuestros platos!
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>60 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Olla</utensilio>
            <utensilio>Cuchillo</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>
            https://www.recetasgratis.net/receta-de-lentejas-con-jamon-y-patatas-sencillas-pero-deliciosas-62860.html
        </origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="postre" dificultad="difícil">
        <nombre>Postre de limon</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Crema de leche</nombreIngrediente>
                <cantidad>250 Mililitros</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Leche condensada</nombreIngrediente>
                <cantidad>250 Mililitros</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Leche</nombreIngrediente>
                <cantidad>250 Mililitros</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Limón</nombreIngrediente>
                <cantidad>4 Unidades</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Galletas dulces trituradas</nombreIngrediente>
                <cantidad>200 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Antes de realizar los postres de limón, el primer paso es alistar todos los ingredientes.
            </paso>
            <paso número="2">En un bol batir la crema de leche con la leche condensada, hasta lograr una mezcla
                homogénea.
            </paso>
            <paso número="3">Añadir el zumo del limón sin parar de batir ya que se puede cortar la preparación,
                notaremos que espesa un poco la mezcla y eso es lo que queremos.
            </paso>
            <paso número="4">En los vasos pequeños añadir una cucharadita de las galletas trituradas y acomodarla
                bien.
            </paso>
            <paso número="5">Sobre éstas agregar la mezcla de limón hasta la mitad de los vasos pequeños.</paso>
            <paso número="6">Finalmente añadir otra cucharadita de galletas y más crema de limón. Espolvorea un poco de
                ralladura de limón y refrigera los postres de limón mínimo 3 horas para que tengan una consistencia
                firme. Si te ha gustado esta receta, tienes algún comentario o inquietud, danos tu opinión.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>30 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Vasos pequeños</utensilio>
            <utensilio>Bol</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.recetasgratis.net/receta-de-postre-de-limon-32460.html</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="segundoPlato" dificultad="fácil">
        <nombre>Cóctel de gambas - Especial con gambas al brandy</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Gamba roja</nombreIngrediente>
                <cantidad>500 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Palmito</nombreIngrediente>
                <cantidad>150 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Lechuga romana</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 Hojas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Piña natural</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 Rodajas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Salsa Ketchup</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 Cucharadas soperas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Mayonesa</nombreIngrediente>
                <cantidad>3 Cucharadas soperas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Zumo de naranja</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharada sopera</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Tabasco</nombreIngrediente>
                <cantidad>3 Gotas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Brandy</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharada sopera</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Tomates cherry</nombreIngrediente>
                <cantidad>4</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Rodajas de limón</nombreIngrediente>
                <cantidad>Al gusto</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Perejil fresco picado</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharada sopera</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebollino picado</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite de oliva</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 Cucharadas soperas</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Una vez tengamos todos los ingredientes necesarios para preparar nuestro cóctel de gambas y
                piña, en una satén ponemos el aceite, salteamos las gambas, machacamos las cabezas para que suelten su
                jugo y las flameamos con el brandy.
                Reservamos 8 gambas enteras.
                Para flamear deberás acercar la llama al brandy, se prenderá fuego dentro de la sartén y arderá hasta
                que se consuma todo el alcohol del brandy.
            </paso>
            <paso número="2">Dejamos que las gambas flameadas enfríen a temperatura ambiente para poder pelarlas y
                trocearlas. Reservamos también la salsa de la cocción y reservamos.
                También puedes hacer unos langostinos flameados, si prefieres usar estos en vez de gambas rojas.
            </paso>
            <paso número="3">Teniendo las gambas al brandy lista, pasamos a preparar ya el cóctel de gambas. Entonces,
                empezamos por cortar las hojas de lechuga y trocear la piña junto con los palmitos.
                Para hacer la salsa rosa bastará con mezclar todo los ingredientes de la lista.
            </paso>
            <paso número="4">Ahora ya solo queda mezclar todo los ingredientes en un bol con la salsa, las gambas y la
                salsa de la cocción de las mismas. Comprueba el sabor y corrige la sazón si es necesario.
            </paso>
            <paso número="5">Emplatamos nuestro cóctel de gambas con gambas al brandy y ponemos dos gambas enteras
                reservadas sobre cada plato. ¡Listo! Esté cóctel de gambas y piña está de vicio, os lo aseguro. ¡Buen
                provecho!
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>30 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Bol</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.recetasgratis.net/receta-de-coctel-de-gambas-especial-con-gambas-al-brandy-62871.html
        </origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="entrante" dificultad="fácil">
        <nombre>Tallarines yakisoba</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Carne de Cerdo</nombreIngrediente>
                <cantidad>150 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Puerro</nombreIngrediente>
                <cantidad>1</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Col</nombreIngrediente>
                <cantidad>¼</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebolla</nombreIngrediente>
                <cantidad>1</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Diente de Ajo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Tallarines</nombreIngrediente>
                <cantidad>250 Gramos</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimiento verde</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Trozo</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimiento rojo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Trozo</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Sake</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Salsa de soja</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 Cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Jengibre rallado</nombreIngrediente>
                <cantidad>Al gusto</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <elaboración>
            <paso número="1">Para preparar los tallarines yakisoba, se trocea la carne de cerdo y se pone en maceración
                con una cucharadita de sake, otra cucharadita de salsa de soja y un poco de jengibre rallado durante 10
                minutos.
            </paso>
            <paso número="2">Pasados unos 30 minutos de maceración, se fríe bien el ajo troceado y la carne, se añaden
                las verduras cortadas en trozos pequeños y se reserva. Al mismo tiempo, se hierven los tallarines o
                espaguetis si se prefieren elaborar fideos yakisoba, con un chorrito de aceite para que no se peguen.
            </paso>
            <paso número="3">En la sartén, se coloca la carne y las verduras preparadas y se añade la pasta cocida y
                escurrida. No hace falta freír demasiado los tallarines yakisoba, de manera que cuando estén más o menos
                mezclados y bien calientes, se añaden sal, pimienta y una cucharada de salsa de soja.
                Si se echa en lugar de salsa de soja una salsa especial japonesa para los yakisoba, resultará un plato
                mucho más japonés. Esta salsa especial para yakisoba se puede conseguir en tiendas de comida japonesa.
                Su sabor es dulce y salado, y se puede obtener un sabor parecido mezclando salsa de soja con ketchup y
                un poco de salsa inglesa.
            </paso>
            <paso número="4">Naturalmente, ahora que sabes cómo hacer tallarines yakisoba o fideos yakisoba, se pueden
                cocinar también con carne de ternera, de pollo o gambas. En el caso de las gambas, podemos conseguir un
                yakisoba muy bueno con gambas hervidas y congeladas (siempre es imprescindible quitarles los nervios y
                ponerlas en maceración con sake un rato). ¡Buen provecho!
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>25 minutos</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Cuchillo</utensilio>
            <utensilio>Bol</utensilio>
            <utensilio>Sarten</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.recetasgratis.net/receta-de-tallarines-yakisoba-los-autenticos-japoneses-63369.html</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="difícil">
        <nombre>Sopa al Estilo del Sudoeste</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Carne de pavo magra, molida</nombreIngrediente>
                <cantidad>3/4 de libra</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Mezcla de vegetales congelados al estilo del sudoeste (maíz, frijoles negros,
                    pimientos rojos)
                </nombreIngrediente>
                <cantidad>2 tazas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Salsa de tomate sin sal agregada Hunt's® Tomato Sauce-No Salt Added
                </nombreIngrediente>
                <cantidad>2 tazas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Caldo de pollo reducido en sodio</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 tazas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Tomates en cubos y ajíes verdes suaves Ro*Tel® Mild Diced Tomatoes y Green Chilies,
                    sin escurrir
                </nombreIngrediente>
                <cantidad>1 lata</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Mezcla para sazonar tacos</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/2 cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <calorias>237</calorias>
        <elaboración>
            <paso número="1">Rocíe una sartén grande con spray antiadherente y caliéntela a fuego medio. Agregue la
                carne de pavo y cocine durante 5 minutos o hasta que esté desmenuzada y ya no se vea rosada. Revuelva
                ocasionalmente. Escurra. Agregue los vegetales. Cocine revolviendo durante 3 a 5 minutos o hasta que
                estén tiernos.
            </paso>
            <paso número="2">Agregue los demás ingredientes y cocine a fuego bajo durante 10 minutos.</paso>
        </elaboración>
        <tiempo>20 min</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Spray anti-adherente PAM® Original</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.listoyservido.com/recetas-Sopa-al-Estilo-del-Sudoeste-6293.html</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="difícil">
        <nombre>Guisado de Vegetales con Curry</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Coliflor</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 paquete (16 onzas) de cabezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Curry en polvo</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 cucharaditas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Comino molido</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/2 cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>tomates en cubos asados al fuego con ajo, Hunt's® Fire Roasted Diced Tomatoes with
                    Garlic, sin escurrir
                </nombreIngrediente>
                <cantidad>1 lata</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Garbanzos lavados y escurridos</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 lata</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Puré de calabaza enlatado</nombreIngrediente>
                <cantidad>3/4 de taza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Agua</nombreIngrediente>
                <cantidad>3/4 de taza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Sal</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/4 de cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Arvejas congeladas</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 taza</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <calorias>158</calorias>
        <elaboración>
            <paso número="1">Coloque las cabezas de coliflor en un tazón tapado apto para horno de microondas. Cocine en
                horno de microondas a temperatura alta durante 8 minutos o hasta que esté tierno. A los 4 minutos,
                revuelva. Corte las cabezas grandes de coliflor en trozos más pequeños.
            </paso>
            <paso número="2">Mientras tanto, coloque en una sartén antiadherente grande el curry en polvo y el comino.
                Caliente a fuego medio-alto hasta que se desprenda el aroma. Añada los tomates sin escurrir, los
                frijoles, el puré de calabaza y el agua. Haga hervir a fuego medio-alto. Agregue las cabezas de coliflor
                cocidas y la sal. Reduzca el fuego a medio. Deje hervir durante 15 minutos. Cuando falten 5 minutos de
                cocción, agregue las arvejas y revuelva.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>30 min</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Tazón</utensilio>
            <utensilio>Microondas</utensilio>
            <utensilio>Sartén</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.listoyservido.com/recetas-Guisado-de-Vegetales-con-Curry-6175.html</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="aperitivo" dificultad="fácil">
        <nombre>Sándwiches de Queso y Peras a la Parrilla</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Healthy Choice® Seven Grain Bread</nombreIngrediente>
                <cantidad>8 rebanadas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Queso cheddar reducido en grasas</nombreIngrediente>
                <cantidad>4 rebanadas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pera</nombreIngrediente>
                <cantidad>2 piezas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Margarina</nombreIngrediente>
                <cantidad>4 cucharadas</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <calorias>346</calorias>
        <elaboración>
            <paso número="1">Precaliente una sartén grande o una plancha eléctrica a fuego medio.</paso>
            <paso número="2">Cubra de manera uniforme 4 rebanadas de pan con el queso y las rebanadas de pera. Tape con
                las otras 4 rebanadas de pan. Esparza el Parkay sobre la parte externa de los sándwiches.
            </paso>
            <paso número="3">Cocine los sándwiches en una sartén o en una plancha durante 3 minutos de cada lado o hasta
                que se doren bien y el queso se derrita.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>10 min</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Sartén</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.listoyservido.com/recetas-Sndwiches-de-Queso-y-Peras-a-la-Parrilla-6197.html</origen>
    </receta>
    <receta tipoPlato="primerPlato" dificultad="media">
        <nombre>Zucchini, Frijoles Negros y Arroz al Sartén</nombre>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Aceite de canola</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 cucharada</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Zucchini</nombreIngrediente>
                <cantidad>1-1/2 tazas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Cebolla picada</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/2 taza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Pimiento dulce</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/2 taza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Frijoles negros enteros</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 lata</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Tomates</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 lata</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Agua</nombreIngrediente>
                <cantidad>3/4 de taza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Orégano</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/4 cucharadita</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Arroz blanco instantáneo</nombreIngrediente>
                <cantidad>1 taza</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombreIngrediente>Quesos rallados cheddar y Monterey Jack</nombreIngrediente>
                <cantidad>1/2 taza</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <calorias>284</calorias>
        <elaboración>
            <paso número="1">Caliente el aceite en una sartén grande a fuego medio. Agregue los zucchini, cebolla y el
                pimiento. Cocine durante 5 minutos, revolviendo ocasionalmente. Añada los frijoles, los tomates sin
                escurrir, agua y el orégano. Aumente el fuego y cocine hasta que hierva.
            </paso>
            <paso número="2">Agregue el arroz y revuelva bien. Tape, retire del fuego y deje reposar durante 7 minutos o
                hasta que el líquido se haya absorbido. Esparza el queso por encima.
            </paso>
        </elaboración>
        <tiempo>30 min</tiempo>
        <utensilios>
            <utensilio>Sartén</utensilio>
        </utensilios>
        <origen>https://www.listoyservido.com/recetas-Zucchini-Frijoles-Negros-y-Arroz-al-Sartn-6355.html</origen>
    </receta>
</recetas>